\section{مقدمه}
در این فاز پروژه یک سیستم بازیابی اطلاعات ساده طراحی شده‌است. در ابتدا داده‌ها از فایل‌های کالکشن‌ها خوانده شده و روی ایشان عملیات پیش‌پردازش لازم انجام می‌شود. سپس ایندکس و
پستینگ‌لیست‌ها ساخته شده و با استفاده از الگوریتم‌هایی که تشریح خواهد شد ایندکس فشرده شده است. سپس سیستمی برای جستجوی کوئری و برگرداندن مستندهای مرتبط
ایجاد شده و در نهایت یک رابط کاربری با استفاده برای ارتباط با این سیستم نوشته شده است.
\section{کدهای نوشته‌شده}
علاوه بر این گزارش، یک فایل ژوپیتر نوت‌بوک که پیاده‌سازی‌های اصلی و نمودارهای مورد نیاز
برای اجرای مراحل توسعهٔ در آن قرار دارد پیوست شده. هم‌چنین یک پروژهٔ جنگو که مسئولیت گرفتن کوئری از کاربر و بازگرداندن مستند مربوطه را دارد نیز توسعه داده شده است.

برای دسترسی به سورس‌کد این مستند می‌توانید از
\href{https://gitlab.com/merfanian/mir-project-document}{این لینک}
و برای دسترسی به کد جنگو می‌توانید از
\href{https://gitlab.com/merfanian/mir-project-front}{این لینک}
استفاده کنید. هم‌چنین کد ژوپیتر نوت‌بوک در
\href{https://gitlab.com/merfanian/mir-project}{این لینک}
قرار دارد. متون نوشته‌شده در این مستند بر پایهٔ تگ
\texttt{phase1}
در هر سه لینک نوشته شده‌اند.
